Macbook Pro係未除左"型"就比唔上其他牌子Notebook?

Macbook Pro係未除左"型"就比唔上其他牌子?

讀緊建築, 主要用rhino, sketchup, cad, BIM依類3d畫圖軟件
用開Asus, lenovo個d 低階機, 用左幾年就lag到笑, 想一炮過買高階機
d fd個個話windows版好用d, 同埋高階機黎講dell個xps 15同lenovo屌打macbook pro 15 ($18000以上個d)
我唔介意價錢, 最好就順同襟用就得, 好過買平機又lag又快壞又要換機, 寧願買貴機慳時間好過
同樣高階機, 好似mac個spec差過其他, 支援又差, 雖然可以轉win, 但係未mac無其他好處?
見平時Starbuck班文青個個都用mac禁下fb/ig打下字咁, 真正用專業software的人係未無人用人mac?

用mac個d fd就話mac 型d, 睇落去pro d, 好似就除左個樣型之外就無
有無用開mac的可以講下真正有咩好, 樣唔係首選, 做到野就得

Graphic 就一定簡mac
但interior 同arch 用mac 好定win 好呢?

點解你地會用Macbook Pro呢?

Arch 用win
MacBook 用sketchup cad 好煩

拿而家Rhino 出左WIP 比OSX 用，問題都唔算大，但用落少左野既，有D Plugin 又未Support OSX
但講Revit/3Dmax,呢兩隻無OSX 版，你一係parallel 一係裝Window,但咁既點解唔真係買Window 機？

BTW 我都Archi仔，雙修緊，有部MBP15行Adobe 三寶，有部SB2 畫3D

用過Macbook做野就知有幾廢

MacBook Pro 既價值好多都係響MacOS到
如果你要用既軟無Mac ver.
的確係無乜要買MacBook Pro既理由

MacBook Pro本身都算well build，但如果主要都係用Windows，其實用相同價錢買Windows notebook，個spec會更加好

IT9 寫app + Adobe，mbp 好撚正

有無得講下點廢?

it狗一定係局住用mac
淨係command line直接行到linux command已經正
同埋要寫ios app就一定要mac
所以就算明知蘋果撳住嚟搶都係要硬食

點樣未除左"型"？
咩來？

Mac既sketchup 真係用到屌哂老母

世界大戰搽黑宇宙了

Archi一定買高階win,方便之餘效能好

買apple product係一種生活態度
同埋apple啲cs已經贏曬所有牌子

根本要睇自己行咩sw 方便為主
所以問題冇定論

同意osx 係主要賣點之一

mobile workstation hp zbook studio/dell precision m5530/msi ws65

可惜冇錢買

宜家係

題外話，正版cad幾錢依家

macbook 15 readon pro 560先等如市面8000有找既notebook，效能先等如gtx1050

13k notebook已經有6核同gtx1060，同價macbook pro得2核

要做野時屈你restart install Windows 10 update
開機要做野時 Installing Windows 10 update

想享受咁貼心既服務，請起筷

裝完一次Education 版用一世咁制

畫cad買surface book/ pro喇

唔識你用開個堆SOFTWARE

只係我有部pro, 用左5年重玩得，又可以 upgrade OS

要用得順，開機快，少強制更新，
一定係用Linux

Windows 機有無咩推介
用adoebe 3寶，cad, sketch up

MACBOOK 除左可以BUILD XCODE 同 MACOS 對APPS 既直接處理
其他野都比唔上其他牌子NOTEBOOK

我部macbook pro用左三年電又condition好, 又唔lag (一D animation 有時會有少少) 開機快,又冇壞
同全新買番來果陣一樣用得咁開心

你話買windows notebook
唔係唔得既
以前讀U 見D同學, 7000幾8千蚊買番來 (三星)
用左兩三年都打柴，一定要用火牛插住先用到, 舊電廢哂
自己買過低階機, 一年就慢到癡線, 第二年開始仲要兩個字來開

由體驗到耐用macbook pro都比到我好好感受
完全冇後悔
如果要計較果少少錢咁嚴重既, 咁唔考慮mac都OK
但係你係想有好體驗, 我唔覺得macbook會令你hard feeling 同什至失望

你地呢d用osx黎睇下av睇下youtube既緊係又順又耐用啦 人地講緊performance 做3D 畫Cad Macbook咁垃圾唔好拎出黎講啦

其實吾係好識電腦野。
我讀3D動畫，同時開maya ps ae都吾會lag。
Maya Render速度仲拍得上部windows工作站。
用mac pro其實都係貪細同輕，番學隨身帶。

行到linux command係因為linux同unix都係default用bash shell所以同bash有關嘅command都一樣

準確嚟講根本無mac行到linux command哩回事

例如mac就唔support spell

Mac既cad真係好廢
但行三寶真係好屈機

幾年唔壞又真係型d

windows + putty, chromeos + scure shell,甚至拎隻raspberry pi加個keyboard就做到既野,居然會有人覺得mac係有優勢

如果你做video editing, 或者 ios/ mac development,買mac的確有需要,如果唔係咩platform都一樣

利申: 成個tensorflow c++ 由linux port左過去windows順手做埋cross platform build toolchain,講compiler黎講我覺得GNU好用過MSVC, 但係作為developer你就係要favor到最大既使用者,邊個仲講咩platform做development有優勢真係得啖笑

未你老母

咪都唔識打

用mac os 方便過windows 好多 而且唔怕中毒 上乜網都唔驚 部機唔會用耐左就慢
我自己曾經有過兩部macbook
一部用左8年 一部用左6年仲用緊好正常
除左粒電要換 同埋加下ram 都冇病冇痛
比著係wibdows 一兩年個windows 就要重裝 過幾年部機已經重裝都慢到西咁 中毒肯定清唔曬又要重裝

咁係你窮姐 做呢d 緊係簡最貴果部

如果打code
用window機定macbook好

睇你打咩code

用緊Mac Pro
寫個java Infinitive loop都hang
用埋SAS直情炒晒車

但係Mac用戶體驗好好 做Business啱用

吓，我部 mbp不夠2個月就要返天才吧換 mon...

你部 pro是文書用吧？

C++呢

用咩lib咩compiler

我想學咋 建議用邊隻呢

個個都好似你咁兩個月換mon 咩
係既話日日比人開post 屌緊啦
我部機 文書 adobe剪片 run program 裝埋window 日日打機操到佢勁撚熱 都冇壞

你真係有心學就咩機都ok,屋企裝隻linux server ssh連上去打, notebook用VS code/ sublime裝sftp 就ok

因為你做大project一定要學cmake,同埋咁樣打法唔會再有ide整合,但你會學到C++個dependency同library原理

多謝哂 巴打有心

2008年MBP換咗淘寶電，上網睇youtube依然好用

吾你老母

我用左mac 做graphic 接近十年，本來都係用mac 黎做adobe 三寶， 後來做埋3d，畫sketchup 用vray 果啲，先發覺window 好用啲，用左差唔多兩年，我唔覺mac 同window 既adobe 三寶有乜分別，我剩係知用mac 做3d 係戇撚鳩, 唔好呃鳩自己做design 一定要用mac，做大型3d既我都唔知要用幾錢砌部mac 先推到

至於樓上果啲咩mac 好撚好用唔會壞唔會乜唔會物果啲戇鳩仔，你用mac 黎整下簡單graphic 睇下youtube 打下excel 緊係唔壞啦, 人地講緊做3d 或者render圖呢啲扯盡部機性能既野呀，戇鳩仔

行撚開啦，九唔撚搭八

邊個話mac 唔會中毒？一樣會中。
Mac 唯一既優勢對於普通人做下adobe 三寶，平時娛樂果啲就好明顯既，夠簡單

至於window 中毒，你無買防毒架？

咁樣講喇
我用左mac os 十幾年 乜柒網都上 亂鳩click 都冇中過毒，你windows 係咪可以亂鳩上網都唔中毒先
你真係當我一出世就用mac 冇用過windows windows 亂鳩上網唔會唔中毒囉，就係我屋企人都仲用緊windows 部機已經砌果陣叫砌得勁d 依家過左兩年都慢左好多，同埋你講防毒？真係防撚到毒先算喇 我以前用windows 次次都裝防毒 根本就防唔撚到毒 仲拖撚慢部腦 都痴撚線

因為嗰時用緊nod32/AVG？

我咁多年都用正版kaspersky，一次毒都無中過，亦都感覺唔到拖慢電腦

拿我用緊hp spectre 13想換機，mbp 13係咪好選擇？
我影動物，拍剪片，加graphic design 。

請指教

你唔識人地要用既software就唔好沖出黎柒啦 俾你有錢買到頂配mbp15咁又點？ 3萬幾4萬蚊港紙你買到既係一張連畫普通3D都可以lag既graphic card, 一d完全跟唔上window ver.既垃圾mac版3D software, 隨左個trackpad真係好用過任何window機之外 淨係我宜家用緊sb2 15 兩萬蚊都唔洗就可以屌打macbook pro啦

window 最撚好，夠未？吠黎聽下啦

痴撚線，樓樓上狗吠咁。咁樓主開個問題係問，買macbook pro 係咪型d，人地咪答囉，屌，唔係講要用autocad 呢d software 就話尻人九唔撚搭八，你睇下個topic 講緊咩先。

自己屋企用macbook 最好，你真係唔洗搞好多野就做基本文書娛樂都好順好cum 用，同埋apple 將ios 同 mac os 既整合做得好好，你唔洗去特別study 就用到。但公司最好用windows, 特別係enterprise，好多server setting 甚至business 要用既管理software, eg ERP，會計軟件等都係用windows 去方便d，mac 好多都唔撚支援，好煩。所以雙修最好

利申：以平常用家 及 公司 既角度，唔會用autocad 個d software

你呢個平常用家買部windows notebook裝個linux/ 直接行chromebook都可能夠用

行autocad windows性能比mac的確好
去到coding, MSVC又係>>>>>>>>>xcode,要用GCC咩,我用linux更好

計高性能同周邊hardware support, windows有directx, linux對GPU support >>>>>>>>>>>>>> mac

如果你係做video editing, mac的確比較好,其他就

戇鳩 人地由頭到尾都講緊建築用，你就無撚啦啦「唔識你用開個堆software」

咁你即係唔識啦，咁行撚開啦，事實畫3d 係windows好過mac, 吠？ 吠你老母啦

我重頭到尾都話唔同類型有佢既好處，樓主講左話要做3d 呀，你有無睇清楚佢內文寫乜撚野架？你針住個topic 黎講做乜

爸打你就講得無錯，根本你如果要用關於architecture 既software , windows 一定係好過mac , 你如果用下adobe 三寶或者剪下片同埋普通娛樂咁咪mac 囉

唔明樓上啲人做乜鳩，九唔撚搭八就話我打手

其實冇人話你打手，係你無啦啦吠人九唔搭八。

FYI:
樓主既2個問題：
"Graphic 就一定簡mac
但interior 同arch 用mac 好定win 好呢?

點解你地會用Macbook Pro呢?"

做文書野用 mac 真係想死

join 唔到 domain
好憎D人帶部mac返工，又要連server又剩咁
用mac就唔該你地單機啦

你個工作站十年前？

你都白撚痴

3ds max, Vray, autocad, Sketch UP, 一定係用Windows
Mac都有以上軟件支援 但個介面唔同曬on99咁 用過就知
btw, 轉左cloud rendering 真係返唔到轉頭 慳好多同快好多

利申:
做野用PC
屋企日常用Macbook + Windows雙系統

無啦啦屌人老母痴撚線
小朋友返撚過工未呀
你以為返工係開個 word 打幾粒字咩
有冇試過要開十幾個 excel 對野整野呀
戇鳩柒鳩，井底之蛙連登仔
而家講 crash 唔crash 咩，晨早 Mac 同windows 都好小 crash 啦
你呢d 垃撚圾社會廢青，剩係以為自己啱曬，郁d 就屌人老母。
仆街啦你

自己望下樓上返工d 巴打講咩啦

個個戇鳩得醒咩

傻閪

原來真係未撚返過工

縮返你老母個閪度咪撚出嚟獻世啦柒頭

Mac - adobe ps ai 執diagram rendering ,sketch up 都順d 但係廢d , autocad 果d 多bug 到爆炸
Window - 除左太多野會lag 之外冇咩問題

自己讀archi 果時係desktop win + macbook pro
如果只可以揀一部我會揀買部貴d 既win

睇黎大家共識係

Mac:
- 平面, Adobe, 休閒, 文書
- 少bug, 順, 唔易中毒, 耐用
- 但3d software on9

Win:
- 3d, 專業software, 番工
- 硬件勁, 軟件支援多
- 但用幾年就壞, 易中毒

咁可唔可以話我macbook pro裝左win
就同時有哂mac 同 win的好處?
又可以用adobe又可以轉win畫圖
二全其美?

Mac 硬件唔勁? 硬件勁唔勁, 3d, 專業software, 番工軟件支援多唔多咪又係睇用家, 晒鳩氣..

我肯定我部imac pro 16GB vega64 +128GB ram 經過依度九成吹水廢柴毒撚d windows pc
好多精神病人一講起打機或者3D rendering 就會完全冇視Mac os d native app + 病態地不斷重複mac 唔適合打機效能唔夠勁乜乜乜

咁如果我買macbook pro 裝win呢?
mac就用adobe ps ai
win就用sketch up autocad
咁係未就解決哂mac的問題同好過一部貴的win?

好多人都咁諗.. 我覺得冇問題既 ,
我果時係u 做野都係macbook 用bootcamp 兩邊轉
但我自己都係鍾意返屋企用desktop畫多d

直程無咁點睇
我都想MAC版3DMAX 快D出，都想Rhino WIP 出個好D 既版本
咁當然你可以話裝Window/Parallel,但咁點解唔正正式式買部Window

親身做緊archi 都幾清楚mac真係唔適合做3D RENDERING 既野

老實既野 你讀Archi 既話BIM學完個個SEM 都未必用
我用完一個SEM Revit 就唔撚用
CAD+Rhino+Sketup+ADOBE CC最常用
其實唔係翻工要Build大Scale 3D, MAC 都Handle 到
Archi 仔過來人，求學時期用MAC 過世完全無問題

我覺得重點只係電池耐用啲同埋要寫Mac app or iOS app (Fuck you, XCode )

本身都少用notebook，好耐以前用過，好快無電，又慢

上年學寫ios app買咗部macbook pro，啲電堅耐用，做做下野就咁合埋部機幾日都無乜扣電，仲要一打開除咗要入password之外已經可以直接用，唔洗點等

不過效能就一定唔係勁嫁啦，我個人就覺得方便用macbook，效能就開desktop

畫3d就唔好買MacBook pro 咁戇鳩
有fd做建築畫3d怒屌mac
自己用緊mac做 media野

你個CAD+Rhino+Sketup係未用win個系統?
其實我都係最想買macbook pro裝win有哂2邊好處
既然macbook pro裝左win = 中高階 win機 (當然最高階win機屌打最高階macbook pro)
咁點解我唔簡個最順又最襟用的mac

都唔係架
Office 365 開多幾個多cell 既excel 真係會lag會炒
結果都係要用bootcamp/parallel excel開先得
Word 就無乜野
Powerpoint 少用唔清楚

用MAC啊
你咁諗都OK
要用win 個時先開Win 囉，反正 都係得3DMAX 同 REVIT 要架啫
老實打essay個D最後多數Google Doc就算

RENDER 乖乖地砌翻枱機啦
Grad 左之後翻學探人見過有師弟砌左Server For render

五 六年前買就抵既
依家不了

mac做文書, 平面 同 剪吓片係幾好
但係如果要做更多其他嘢嘅話真係好似上面巴打講用番win算啦

你部機個價錢的確屌打左呢度9成毒撚d機
不過同價windows機應該屌打番你